<resources>
    <string name="app_name">Caperucita rosa y su combo</string>
    <string name="title_activity_main">MainActivity</string>
    <string name="navigation_drawer_open">Open navigation drawer</string>
    <string name="navigation_drawer_close">Close navigation drawer</string>
    <string name="nav_header_title">Android Studio</string>
    <string name="nav_header_subtitle">android.studio@android.com</string>
    <string name="nav_header_desc">Navigation header</string>
    <string name="action_settings">Settings</string>


    <string name="quees">


"¿Qué es el síndrome de Burnout?\n\n"


"El Síndrome de Burnout (también llamado "Burnout" o "síndrome del trabajador quemado consiste en la evolución del estrés laboral hacia un estado de estrés crónico.")"

"El Síndrome de Burnout (del inglés "burn-out": consumirse o agotarse) se caracteriza por un progresivo agotamiento físico y mental, una falta de motivación absoluta por las tareas realizadas,"
"y en especial, por importantes cambios de comportamiento en quienes lo padecen. Éste cambio de actitud, relacionado generalmente con "malos modales" hacia los demás o con"
"untrato desagradable, suele ser una de las características clave para identificar un caso de Burnout.\n\n"

"Este síndrome suele darse con mayor frecuencia en aquellos puestos de trabajo relacionados con atención a terceros, como docentes, personal sanitario o personas que trabajan en atención"
"al cliente y puede llegar a ser motivo de baja laboral, ya que llega un momento en que el empleado se encuentra física y mentalmente incapacitado para desarrollar su trabajo.\n"

    </string>


    <string name="sintomas">


"¿Cuáles son los síntomas del Burnout?\n

"Los síntomas del Síndrome de Burnout son muy similares a los síntomas asociados al estrés laboral de modo general, sin embargo, en el caso del Burnout"
"pueden aumentar de intensidad, especialmente en lo relacionado con cambios de comportamiento o de carácter. Entre ellos, podemos encontrar:"

" * Síntomas a nivel emocional:\n"
"   - Cambios en el estado de ánimo:\n Se trata de uno de los síntomas principales del Síndrome de Burnout. Es frecuente que el trabajador se encuentre irritable y de mal humor.\n"
" En muchas ocasiones los buenos modales desaparecen y se generan conflictos innecesarios con clientes y usuarios. La suspicacia o &quot;estar a la"
"defensiva&quot; y el sarcasmo suelen ser habituales. En algunas ocasiones este cambio de actitud se produce en un sentido totalmente diferente, en el que el trabajador"
"simplemente muestra indiferencia hacia los clientes o usuarios, e incluso hacia los compañeros."

"   - Desmotivación:\n"
 "El trabajador pierde toda ilusión por trabajar. Las metas y objetivos dejan paso a la desilusión y al pensamiento de tener que soportar día"
"tras día situaciones estresantes que superan sus capacidades y cada jornada laboral se hace larga e interminable."

"- Agotamiento mental:\n"
"El desgaste gradual que produce el Burnout en el trabajador, hace que su resistencia al estrés sea cada vez menor, por lo que al organismo le cuesta cada vez más trabajo hacer frente a los factores que generan ese estrés."

"   - Falta de energía y menor rendimiento:\n"
"Se trata de una consecuencia lógica del punto anterior; como el organismo gestiona de modo deficiente los recursos de que dispone, su capacidad de producción disminuye y el rendimiento por tanto"
"baja. Además, toda situación de estrés laboral prolongada en el tiempo, produce a medio y largo plazo un deterioro cognitivo, lo que puede provocar pérdidas de memoria, falta de concentración y mayor dificultad para aprender tareas o habilidades nuevas."

" * Síntomas a nivel físico:\n"
"El Síndrome de Burnout no nos afecta sólo a nivel psíquico, entre los síntomas a nivel físico que produce, podemos encontrar:\n\n"
"   - Afecciones del sistema locomotor:\n"
"Es frecuente la aparición de dolores musculares y articulares, que se dan como resultado de la tensión generada por el estrés laboral y que por lo general están provocadas por contracturas musculares."

"   - Otras alteraciones psicosomáticas:\n"
"Como problemas gastrointestinales, cardiovasculares, afecciones de la piel, dolores de cabeza o cefaleas, mareos, alteraciones del apetito sexual y mayor riesgo de obesidad entre otros.\n\n"

    </string>


    <string name="consecuencias">

   " El Síndrome de Burnout puede tener consecuencias como las siguientes:\n\n - Aumento del riesgo de alcoholismo o consumo de drogas:\n\n El estrés laboral "
    "aumenta el riesgo de conductas perjudiciales, como el consumo de alcohol, tabaco u otras drogas. En aquellos empleados en que el consumo ya estaba "
    "presente, la tendencia es a incrementar el consumo.\n\n - Alteraciones del sueño:\n\n Al igual que otros tipos de estrés laboral, el &quot;Síndrome de Burnout&quot;,"
    "puede producir dificultades a la hora de conciliar el sueño (insomnio), además, es frecuente que la persona tienda a despertarse "
    "repentinamente en varias ocasiones a lo largo de la noche, con el trastorno que ello ocasiona a quien lo sufre.\n\n"
    " - Bajada de las defensas:\n\n El &quot;síndrome del trabajador quemado&quot; repercute negativamente sobre nuestro sistema inmunológico, haciendo que seamos "
   "más propensos a sufrir enfermedades infecciosas provenientes del exterior. Además un sistema inmune más débil prolongará la duración de las mismas una "
    "vez que las hallamos contraído e incluso puede provocar situaciones más graves. Además, las consecuencias del &quot;Burnout&quot; se extienden más allá del propio "
    "empleado y llegan a afectar a su familia, amigos y pareja e incluso pueden ocasionar importantes pérdidas económicas a las empresas.\n\n"

    "¿Están los docentes involucrados en el padecimiento de la enfermedad?\n\n"

    "Los docentes son una de las profesiones que mayor estan expuestos a padecer de burnout, en este sentido con un inadecuado manejo del estrés laboral podría desencadenar la enfermedad.\n"
</string>


    <string name="historia">


"Esta patología fue descrita por primera vez en 1969 por H.B. Bradley y al principio se denominó &quot;staff burnout&quot;, para referirse al extraño comportamiento"
"que presentaban algunos oficiales de policía que trabajaban con delincuentes juveniles.\n\n"

"Posteriormente, en la década de los 70, Herbert Freudenberger profundizó en dicho fenómeno e incorporó el término &quot;Burnout&quot; al campo de la psicología "
"laboral. Herbert, que trabajaba como voluntario en una clínica para drogadictos en Nueva York, pudo observar como muchos de sus compañeros, entre uno y tres "
"años después de empezar a trabajar allí, sufrían una pérdida de energía y motivación, junto con otros síntomas como ansiedad y depresión.\n\n"


"A partir de los años 80 numerosos autores han dado su propia definición del término, destacando las aportaciones de las psicólogas norteamericanas C. "
"Maslach y S. Jackson. De hecho, el Maslach Burnout Inventory o MBI, en sus diferentes versiones, continúa siendo a día de hoy uno de los instrumentos más "
"reconocidos a nivel mundial para evaluar la incidencia de este síndrome en diversos ámbitos.\n"
    </string>



    <string name="privacidad">

    "POLÍTICA DE PRIVACIDAD\n\n\n"

    "La presente política de privadidad denota las siguientes premisas para su ejecución. La aplicación móvil "
    "©Caperucita rosa y su combo, en adelante se denominará como: LA APLICACIÓN. Los usuarios que descarguen el software, "
    " en adelante se denominarán: LOS USUARIOS.\n\n"
    "La presente Política de Privacidad establece los términos en que LA APLICACIÓN usa y protege la información"
    "que es proporcionada por LOS USUARIOS durante la utilización de la aplicación móvil."

    "LA APLICACIÓN está comprometida con la seguridad de los datos de sus usuarios cumpliendo con la  Ley 1581 de 2012 que reglamenta el Régimen General de Protección de Datos Personales.\n"
    "Cuando le pedimos llenar campos de información dentro del aplicativo o interactuar con la interfase, lo hacemos asegurando que dicha información sólo se empleará de acuerdo con los términos"
    "de este documento. Tenga en cuenta que esta Política de Privacidad puede cambiar con el tiempo o ser actualizada "
    "por lo que le recomendamos y enfatizamos en revisar continuamente esta página para asegurarse que está de acuerdo con dichos cambios.\n\n"

    "Usamos los sistemas más avanzados y los actualizamos constantemente para asegurarnos que no exista ningún acceso no autorizado o falla de vulnerabilidad que pudiera "
    "poner en riesgo la estabilidade del aplicativo y la seguridad de los datos."\n\n"

    "El usuario puede abstenerse unilateralmente de aportar datos o de interactuar con la interfase, asumiendo que  no se pueda llevar a cabo la ejecución los utilitarios de LA APLICACIÓN.\n\n"

    "Uso de la información recogida:\n"

     "LA APLICACIÓN no recogerá información específica de LOS USUARIOS. Solamente recogerá datos genericos de usabilidad gestionada por la plataforma Firebase "
     "de propiedad de Google.\n\n"

    "Publicidad:\n"

    "LA APLICACIÓN nunca enviará correos electrónicos masivos con publicidad, promociones u otro particualar de caracter comercial o publicitaria. "
    "Eventualemte se utilizará el envío de mensajes emergentes al disposotivo móvil del usuario con contenido exclusivamente académico y/o educativo.\n\n"

    "Cookies:\n"
    "La aplicación no hace uso de cookies de forma directa dentro de su entorno móvil. Sin embargo, puede utilizar enlaces a fuentes externas alojadas en internet, que si podrían contener cookies.\n\n"
    "Enlaces a Terceros:\n"
    "Esta aplicación pudiera contener enlaces a  sitios web que pudieran ser de su interés. Una vez que usted de click en estos enlaces y abandone nuestra aplicación, ya no tenemos control sobre al sitio al cual es redirigido y por lo tanto no somos responsables del manejo de la privacidad y "
    "protección de datos en esos sitios externos ofrezcan. Dichos sitios se rigen bajo sus propias políticas de privacidad.\n\n"

    "Esta aplicación no venderá, cederá ni distribuirá información personal sin su consentimiento, salvo que sea requerido por un juez con una orden judicial.\n"

    "LA APLICACIÓN se reserva el derecho de cambiar los términos de la presente Política de Privacidad en cualquier momento. El usuario podrá visitar siempre la "
    "Política de Privacidad vigente dando click en el enlace de Política de Privacidad en la web.\n"

   </string>



    <string name="infovideo">

"El pasado 12 de abril de 2018 se realizó la teleconferencia:\n"
    </string>


    <string name="infovideo1">
"“Determinación del Sindrome de Burnout en un equipo interdisciplinario de salud: Desarrollo de una herramienta virtual de aprendizaje”\n"

    </string>


    <string name="infovideo2">

     "A cargo del ponente Lic. Edgardo Muñoz Beltrán."
     "Si deseas ver el video, da “click” en el botón de youtube\n"
    </string>

    <string name="contactame">
"Si estas interesado en el desarrollo de un aplicativo movil android para tu proyecto académico, contáctanos!\n"
"Con gusto te atenderemos."

    </string>


    <string name="stress">
    "¿Tienes estrés?\n\n"
    "En primer lugar, es necesario que reconozcas que estas padeciendo de estrés, es la primera forma de hacer un “Stop” y pensar qué es lo que harás seguidamente."
    "Debes de buscar “AYUDA” si no estás con la suficiente fortaleza de solucionar tu situación.\n\n"
    "Mira tú alrededor. ¿Qué te está ocurriendo?\n"

    "Dale mucha importancia a las actividades fuera de vuestro contexto laboral, interactúa con los amigos, la familia es un gran sostén para alcanzar y sublimar el"
    "estrés, vivencia cada día como lo más fresco e importante para vuestro vivir, el trabajo no lo es todo, pero el todo si es el buen vivir y alcanzar los objetivos con"
    "denotado esfuerzo sin perjudicarse a sí mismo.\n"
    </string>

    <string name="fuentes">
        "[1] http://www.estreslaboral.info/sindrome-de-burnout.html\n\n"
    </string>

</resources>
