<resources>
    <string name="app_name">Caperucita rosa y su combo</string>
    <string name="title_activity_main">MainActivity</string>
    <string name="navigation_drawer_open">Open navigation drawer</string>
    <string name="navigation_drawer_close">Close navigation drawer</string>
    <string name="nav_header_title">Android Studio</string>
    <string name="nav_header_subtitle">android.studio@android.com</string>
    <string name="nav_header_desc">Navigation header</string>
    <string name="action_settings">Settings</string>


    <string name="quesabes">

        "¿Qué es el Sexting?\n\n ¿Qué es un derecho sexual y reproductivo?\n\n"
        "Da click en el siguiente enlace para conocer más acerca de estas preguntas.\n"
    </string>

    <string name="quees">

        "Acá encontrarás infografía interesante.\n"
    </string>
    <string name="biblioteca">

        "Biblioteca\n"
    </string>
    <string name="dsr">

        "Sabes qué son los DSR?\n"
        "Da click en el siguiente enlace para aprender acerca de los DSR?\n"
    </string>

    <string name="cifras">

        "Acá encontrarás cifras acerca del sexting.\n"
        "Da click en el siguiente enlace para acceder?\n"
    </string>

    <string name="prevencion">

        "Acá encontrarás material interesante acerca de la prevención del Sexting\n"
        "Da click en el siguiente enlace.\n"
    </string>


    <string name="creditos">

        "Mery Gonzalez Delgado\n"
        "Javier Isidro Rodriguez López\n"
        "Rosa Viviana Cubillos Medrano\n"
        "Liliana Carolina Báez Quintero\n"
        "Fabio Alberto Escobar Diaz\n"
        "Edgardo Javier Muñoz Beltran\n"
        "Daniel Gonzalo Eslava Albarracin\n"
    </string>

    <string name="privacidad">

    "POLÍTICA DE PRIVACIDAD\n\n\n"

    "La presente política de privadidad denota las siguientes premisas para su ejecución. La aplicación móvil "
    "©Caperucita rosa y su combo, en adelante se denominará como: LA APLICACIÓN. Los usuarios que descarguen el software, "
    " en adelante se denominarán: LOS USUARIOS.\n\n"
    "La presente Política de Privacidad establece los términos en que LA APLICACIÓN usa y protege la información"
    "que es proporcionada por LOS USUARIOS durante la utilización de la aplicación móvil."

    "LA APLICACIÓN está comprometida con la seguridad de los datos de sus usuarios cumpliendo con la  Ley 1581 de 2012 que reglamenta el Régimen General de Protección de Datos Personales.\n"
    "Cuando le pedimos llenar campos de información dentro del aplicativo o interactuar con la interfase, lo hacemos asegurando que dicha información sólo se empleará de acuerdo con los términos"
    "de este documento. Tenga en cuenta que esta Política de Privacidad puede cambiar con el tiempo o ser actualizada "
    "por lo que le recomendamos y enfatizamos en revisar continuamente esta página para asegurarse que está de acuerdo con dichos cambios.\n\n"

    "Usamos los sistemas más avanzados y los actualizamos constantemente para asegurarnos que no exista ningún acceso no autorizado o falla de vulnerabilidad que pudiera "
    "poner en riesgo la estabilidade del aplicativo y la seguridad de los datos."\n\n"
    "El usuario puede abstenerse unilateralmente de aportar datos o de interactuar con la interfase, asumiendo que  no se pueda llevar a cabo la ejecución los utilitarios de LA APLICACIÓN.\n\n"
    "Uso de la información recogida:\n"
     "LA APLICACIÓN no recogerá información específica de LOS USUARIOS. Solamente recogerá datos genericos de usabilidad gestionada por la plataforma Firebase "
     "de propiedad de Google.\n\n"
    "Publicidad:\n"
    "LA APLICACIÓN nunca enviará correos electrónicos masivos con publicidad, promociones u otro particualar de caracter comercial o publicitaria. "
    "Eventualemte se utilizará el envío de mensajes emergentes al disposotivo móvil del usuario con contenido exclusivamente académico y/o educativo.\n\n"
    "Cookies:\n"
    "La aplicación no hace uso de cookies de forma directa dentro de su entorno móvil. Sin embargo, puede utilizar enlaces a fuentes externas alojadas en internet, que si podrían contener cookies.\n\n"
    "Enlaces a Terceros:\n"
    "Esta aplicación pudiera contener enlaces a  sitios web que pudieran ser de su interés. Una vez que usted de click en estos enlaces y abandone nuestra aplicación, ya no tenemos control sobre al sitio "
    "al cual es redirigido y por lo tanto no somos responsables del manejo de la privacidad y protección de datos en esos sitios externos ofrezcan. Dichos sitios se rigen bajo sus propias políticas de privacidad.\n"
    "Esta aplicación no venderá, cederá ni distribuirá información personal sin su consentimiento, salvo que sea requerido por un juez con una orden judicial.\n"
    "LA APLICACIÓN se reserva el derecho de cambiar los términos de la presente Política de Privacidad en cualquier momento. El usuario podrá visitar siempre la "
    "Política de Privacidad vigente dando click en el enlace de Política de Privacidad en la web.\n"

   </string>


    <string name="infovideo">

"El pasado 12 de abril de 2018 se realizó la teleconferencia:\n"
    </string>


    <string name="infovideo1">
"“Determinación del Sindrome de Burnout en un equipo interdisciplinario de salud: Desarrollo de una herramienta virtual de aprendizaje”\n"

    </string>


    <string name="contactame">
"Si estas interesado en el desarrollo de un aplicativo movil android para tu proyecto académico, contáctanos!\n"
"Con gusto te atenderemos."

    </string>


    <string name="fuentes">
        "[1] http://www.estreslaboral.info/sindrome-de-burnout.html\n\n"
    </string>
    <string name="title_activity_infografia1">infografia1</string>
    <string name="large_text">
        "Material is the metaphor.\n\n"


    </string>
    <string name="title_activity_infografia2">infografia2</string>

</resources>
